@inproceedings{Hernandez:TALN:2018,
    author = "Hernandez,Nicolas",
    title = "PyRATA, Python Rule-based feAture sTructure Analysis",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "211-212",
    note = "Les approches \`{a} base de r\`{e}gles ne doivent pas \^{e}tre oppos\'{e}es \`{a} celles \`{a} base d'apprentissage automatique",
    abstract = "Nous pr\'{e}sentons PyRATA (Python Rules-based feAture sTructure Analysis) un module Python (version 3) diffus\'{e} sous licence Apache V2 et disponible sur github 4 et dans les d\'{e}pots pypi 5 . PyRATA a pour objectif de permettre de l'analyse \`{a} base de r\`{e}gles sur des donn\'{e}es structur\'{e}es. Le langage de PyRATA offre une expressivit\'{e} qui couvre les fonctionnalit\'{e}s propos\'{e}es par les modules alternatifs et davantage. Con\c{c}u pour \^{e}tre intuitif, la syntaxe des motifs et l'interface de programmation (API) suivent les d\'{e}finitions de standards existants, respectivement la syntaxe des expressions r\'{e}guli\`{e}res de Perl et l'API du module Python re. PyRATA travaille sur des structures de donn\'{e}es simples et natives de Python : une liste de dictionnaires (c-\`{a}-d une liste de tables d'associations). Cela lui permet de traiter des donn\'{e}es de diff\'{e}rentes natures (textuelles ou non) telles qu'une liste de mots, une liste de phrases, une liste de messages d'un fil de discussion, une liste d'\'{e}v\'{e}nements d'un agenda... Cette sp\'{e}cificit\'{e} le rend ind\'{e}pendant de la nature des annotations (a fortiori linguistiques) associ\'{e}es \`{a} la donn\'{e}e manipul\'{e}e. Ce travail a \'{e}t\'{e} financ\'{e} par le projet ANR 2016 PASTEL.",
    keywords = "rules-based analysis, semantic annotation, regular expression, information extraction, text mining, Python 3.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/96.pdf"
}
